# Вопросы и ответы квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных в python используется для хранения текстовой информации?',
        'options': ['float', 'int', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения чисел с плавающей точкой?',
        'options': ['natural', 'str', 'int', 'float'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Область памяти компьютера, у которой есть имя, структурно состоящая из трёх частей(имя, значение, адрес) называется ...?',
        'options': ['Переменная', 'Бит', 'Байт', 'Функция'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Объект, принимающий аргументы и возвращающий значение, бычно определяется с помощью инструкции def?',
        'options': ['Модуль', 'Программа', 'Функция', 'Аргумент'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Повторение программы несколько раз, имеет условие и тело?',
        'options': ['Функция', 'Цикл', 'Исключение', 'Программа'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как называется порядковый номер элемента в списках Python?',
        'options': ['Переменная', 'Индекс', 'Строка', 'Функция'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'В каком году написана первая статья про Python?',
        'options': ['1980', '1970', '1990', '1985'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какая конструкция называется "пустой оператор" в Python?',
        'options': ['for', 'while', 'def', 'pass'],
        'correct_option': 3
    },
]